宣明會職員要求災民以性換糧

【Now新聞台】再有國際救援組織爆出醜聞，世界宣明會的職員被揭發在海地賑災時，要求女災民提供性服務換取糧食援助。有人權律師指這些醜行在多個救援組織也有發生，是公開的秘密。

2010年海地7級大地震，最少22萬人死亡，150萬人失去家園，國際社會紛紛伸出援手，包括世界宣明會。不過，英國《每日郵報》報道，宣明會有職員不但沒有將世界糧食署的援助公平分發予災民，更要求災民給錢或提供性服務來換取糧食。

事件早在數年前被發現，世界糧食計劃署在2011年9月檢討夥伴合作項目，批評宣明會剝削受助人、分配不公正、欺詐、援助紀錄不齊全。宣明會在隨後的檢討報告中也證實受助人受到性及金錢上的剝削，當中更涉及貪污，有人為私利操縱受助人名單。

有英國國會議員對醜聞表示震驚，要求政府徹查，考慮不再與宣明會合作。宣明會是英國政府資助機構，去年得到1700萬英鎊。哈里王子的未婚妻馬克爾曾是宣明會大使，跟隨組織到非洲探訪，去年才不再任大使。宣明會表示非常認真看待指控，會加強內部管理。

早前另一救援組織樂施會被揭發有職員在海地救援期間召妓，無國界醫生也公布有員工涉及性騷擾或性侵，多人被免職。

加布就聲稱曾被樂施會的海地行動主管哈威梅倫當作洩慾工具，換取禮物，當時只有17歲。

有海地人權律師表示，救援組織人員性侵災民情況非常普遍。他們半夜乘坐汽車來到災民的帳篷，帶走在地震中失去父母的女孩子，有些甚至年僅12歲，帶到酒店性侵犯，清晨前將她們帶回來，以免被人發現。有些女孩事後獲得2.5英鎊，律師指根本不能稱為召妓，年輕女孩經歷大災難，失去親人，食住也成問題，已經沒有清醒頭腦去選擇。

手持午餐肉就……

一毫子都唔會再捐畀呢d垃圾機構

12歲

垃圾機構， 一毫子都唔撚捐

呢啲籌款機構喺街邊嘅大使，月薪一萬幾（高過中位數），表現好每個月有至少兩萬tim

海地

黑妹, 不了

都幾痴線 細路女黎咋喎

鬼佬最鐘意玩細路女

所以一蚊都唔捐

痴撚線

一毫我都唔會再捐比呢D組織

糧食是一次性支付的

竟然將人所共知嘅事表示震驚！？

即係我地資助佢屌閪

正當途徑屌閪都算，宜家搞細路係咪痴線

係宣明會助養緊，點 cut? 轉哂去比無國介醫生算

無國界醫生也公布有員工涉及性騷擾或性侵，多人被免職。

樂施毅行者咪又係每年都咁多人

呢啲新聞唔見tvb報，上次Oxfam已經冷處理

維穩台就算啦

點解啲人唔聽連登仔講，不捐錢不捐血不讓座呢？
依家現眼報啦

今時今日仲有邊d機構值得捐？

捐你老母咩，叫啲NGO 派dom 比窮人好撚過啦

冷乜撚處理啊支那仔

香港賽馬會

nigger妹都屌

提供就業機會

一蚊都唔撚捐

人性真係好黑暗

我都想知

宣明，樂施，無國界醫生 3間連著瀨野...

啱呀
好多窮人以為生多啲仔女第時就會有人養佢地
但係其實害咗啲細路
好多時養唔掂就賣咗佢地

咁都得？痴線

奧比斯暫時冇事

快d捐錢俾佢地購買午餐肉，拎去海地實現有午餐肉有閪屌嘅日子

東歐ok?

呢D NGO 不嬲都係仆街嚟.
以前香港做過一年義工. 就知D 機構係幾仆街.
根本就係同商業機構冇分別, 或者係話, 仲衰過D 商業機構.

同港女做ptgf又要貞節牌坊一樣

海地好似係niggest來

不了

本身都有捐開用來扣稅益少d錢畀港共
點知咁多間都有問題

好多年前都已經有人講過捐款唔係解決貧窮問題嘅方法
年年俾錢但俾足咁多年都無改善
根本係要換左個政府去先掂

而家仲爆埋行政費食你捐款/ 用捐款搞淫亂party/ 收窮人錢換糧食
成班流氓
真係你捐埋我嗰份

你已經俾支那入侵左

大大個擋箭牌
資源點會用係你身上

垃圾機構，發天災財

無國界醫生都算有D實質野做下
口口聲聲話幫助脫貧個D都係搵笨柒
成日叫人捐錢，拍埋D悲情廣告，搵D偽人教下書，有乜用？
我又睇唔到有邊個地方真係靠ngo改善到生活
真係脫到貧你班ngo咪乞食？

損比d本地機構，例如幫d流浪動物嘅協會(except SPCA)，聖約翰救傷隊，奧比斯都可以

痴撚線

上年捐撚左1000比無國界醫生

( Show Blocked NGO - 宣明會 )

真係迫人唔捐錢啫

黑樂咁重口味？

世界宣明會為一個國際性基督教的組織，其使命是效法耶穌基督，服侍貧窮及受壓制的人，促進人類生命的改變，尋求公義，見證天國的福音。

遲d有咩大事又要人捐錢就推下呢d post

係捐都捐比本地

天國嘅福音就係屌72個niggest

不了

for them 1q

White trash

估唔到連無國界都咁

條數最清楚最透明係香港賽馬會

多謝事頭婆

其實自己一直有捐左幾年
頭幾年每隔幾月都會SEND信講下小朋友情況
但上年到今日都冇再收過
個心都已經有D淡
今日再睇埋呢個消息,考慮呢幾日要CUT左佢

呢d仲衰過姦淫擄掠既戰犯，應該打靶

真係寧願捐畀馬會

變相捐錢比佢地叫雞

所以我乜鳩都唔會捐

黑妹不了

好彩不嬲唔捐錢

死，連我自己都唔覺。。

應該係點講？

仆街，每個月都有捐錢俾無國界，諗住可以行下善，屌你老母，點知俾錢佢地強姦人地。佢地點對得住自己良心，成班偽班既人

從來一毫子都唔會捐
先唔好講啲機構係咪將啲錢用得啱，用自己嘅努力去幫一啲對世界社會無貢獻嘅人根本反智

...有些女孩事後獲得2.5英鎊...

屌你老母

講真你呃我捐款去買野我可以當自己傻仔比你搵笨
你呃我錢去屌細路就真係火撚滾

個度幾鎊已經捱好耐

are you serious

捐錢比佢地叫雞

一早知

所謂職員可能都係當地黑鬼

你真識食，捐錢畀你扑嘢

痴媽根
我一定不會捐

本身諗緊上個禮拜咪講完 做乜今個星期又講
原來係新一間機構
以後都唔會捐錢

奧比斯暫時ok?

從來唔捐錢
要捐咪搵間最透明既捐 條數唔清唔楚咪搞

根本助養係你比錢養完 就比班仆街食

好撚仆街

證明好多人做義工係為咗私利

以後都唔撚捐

近意我覺得係不了了之 其他巴打有咩更好提議

希望奧比斯唔好出事
有捐開

係咪一次性交一年?

賽馬會捐錢起西九故宮

有冇巴打有推介，今年開始出嚟做野，本身想捐比無國界，而家搞單咁嘅野出嚟

你OT搵血汗錢返嚟捐俾佢地（包括受助人），佢地晚晚屌西飲酒happy time,你捐埋我個份啦

攞正牌呃捐款
同大陸落黎啲乞衣黨有咩分別

無捐俾呢啲所謂慈善機構好耐

賣旗或街邊啲撚樣叫我幫助下人

我會答佢我有手有腳自己會去幫人

唔洗俾錢請人去幫

平時係街叫人助養同賣廣告個間係UNICEF唔係宣明會
以前覺得宣明會算係幾透明 所以助養左好多年
每年都有跟進個小朋友同成日寄信
無諗過宣明會都係咁 真係要考慮CUT左佢

低調處理

派得幾多個?

我一直都覺得助養小朋友不如教佢老豆老母用condom

成日話人nigga, j開 ebony不知幾正

笑撚死 呢篇報導叫班捐錢撚情可以堪

點樣可以cut,係咪打上去就得
真係想cut左佢

佢地應該係鍾意生仔
就算識用幾打condom擺起佢地面前都唔會用

三個字，無得救

捐錢比慈善機構去強姦受助人

窮人生仔正仆街

點join，我都想屌

助養咗四年，睇到好撚嬲

去嫖都可以理解, 以性換糧就過份了,, 只可講人性本惡, 去貧窮地區做志願工作都未必有良心,, 打扮工咋

又一間 唔好諗點拆掂點道歉啦
直接汁柒左佢啦

【收市閒情】真富貴！捐錢畀「救助兒童會」 佢哋豪食Ritz-Carlton（千頌C）

你可能以為：
話晒慈善機構，晚宴會場頂盡都係普通酒店宴會廳？
咁你就錯了！當日晚宴假座Ritz-Carlton鑽石廳舉行！冇錯，呢個「慈善機構」晚宴仲豪到擺40圍！如果擺婚宴去講，Ritz-Carlton一圍入場費最少16000蚊起跳，假設買17000蚊一圍，粗略計呢度都近70萬元，未計台、燈、聲、佈置使費。

你又可能會話，係咪有酒店Sponsor？
絕大部分慈善機構，搞晚宴時，都會搵肯贊助嘅酒店。不過，據消息人士透露，救助兒童會的確曾經同Ritz Carlton傾過Sponsor，但酒店唔制！

據悉，救助兒童會真金白銀拎咗一大筆經費去搞豪華晚宴，以70萬元計，每月50蚊嘅話，可以用到1.4萬個月，即係1166年！冇贊助都仲堅持喺極度奢華嘅Ritz-Carlton搞！點解？

咁就要講多次，STC大金主係徐子淇，如果以商業機構去類比，徐子淇等同老闆。當然，徐子淇本人就梗係冇要求要去Ritz Carlton搞活動啦，之但係世上有唔少「識撈」嘅打工仔，為同老闆打成一片，都會投其所好；至於徐子淇呢，佢就一向都係Ritz Carlton粉絲！

聽聞慈善晚宴當晚，加插一個超奇情嘅特別環節，就係唱生日歌！籌款唱Happy Birthday係咩玩法？晚宴喺11月23日舉行，而11月29日就係徐子淇生日！明晒啦，當晚救助兒童會總幹事方曉明，仲喺台上領唱生日歌！認真「同根，同心」真開心。

世界上擦鞋仔多的是，老闆生日，喺公司大Show同佢賀壽，討好老闆零成本，何樂而不為？係嘔心啲啫。之但係…如果喺慈善機構出現咁嘅事，應該唔止覺得嘔心咁簡單。

啲貧窮地方唔係因為生得多仔而貧窮
係本身設備落後 比商家壓榨等原因

當然生少啲係好
有一部分經費都有教佢地性安全同用condom

屌⋯⋯
有係宣明會到助養兒童，
真心係覺得d小朋友好慘，
想幫下佢哋。
但依家睇到篇新聞真係想cut咗佢
我每個月俾200幾蚊分分鐘俾佢哋攞咗嚟召妓都覺得自己on9，
仲要連災民都搞嗰下真係好撚過份

其實所有機構都係咁架喇
從今起，唔撚買旗
乜都唔撚捐，否則為損

有無圖

高層：我做呢度人工已經底過市價

所以慈善組織上層嘅人全部都唔係好人係常識吧，幾撚多係富豪

係咪得小母牛係正常

不嬲都唔撚會捐錢
太撚黑暗 人性貪婪
你估個個係德蘭修女咩

避稅加拎光環出事都可以用做慈善減刑

自從四川地震後同自己講唔會再捐任何野

係街啲sales 呃你簽個名話支持
其實就趁住你簽名果時sell 你
咁多個組織我覺得係得無國界醫生值得支持

你真搞笑 ... 強國洗人幫

樂施、宣明、無國界醫生、紅十字會、聯合國救援團

屌⋯⋯天下烏鴉一樣黑

有朋友比我睇，助養兒童寫既信同感謝，真係笑左笑右，公式化到呢

2.5英鎊

宣明會落好多廣告tvb到

其實黑蚊蚊有咩好玩... ...

好撚多聲稱慈善既組織都係咁撚垃圾,呢D垃圾機構一仙都唔撚搞得,其他無乜野爆過出來既要捐一定係捐物資

2018年 仲捐錢果d係on9

被指有職員以性換糧食 宣明會澄清涉事者非僱員

世界宣明會的職員被揭發在海地賑災時，要求女災民提供性服務換取糧食援助。宣明會回應指，涉及性剝削的人員並非世界宣明會的僱員。他們實屬社區志願者和「以工換酬」的受惠者。

宣明會發稿指，《星期日郵報》(The Mail on Sunday)在英國和愛爾蘭的報道歪曲了我們的工作，並忽略了已經主動公開調查結果的要點；而有關資料我們亦在數年前，向當局、捐助者和郵報記者主動提供。

在2010至2011年的「以工換酬」計劃中，世界宣明會和合作伙伴進行了一些評估，指出由政府管理的營地存在著一些問題，包括裙帶關係、性剝削和不正確的資料記錄。

世界宣明會對以上問題作出了廣泛的調查，涉及性剝削的人員並非世界宣明會的僱員。他們實屬社區志願者和「以工換酬」的受惠者。

發言人指，宣明會一直加強和改善各種監測系統，並主動向當局匯報有關問題，全力合作以進行培訓和展開各項跟進步驟，藉此減少此類事故發生。以上資料已經發布在2011年、2012年和2014年的監管報告內，亦已經早於2014年向《星期日郵報》的記者Ian Birrell提供了這些報告和內部文件以供查核。

發言人稱，意識到可能有世界宣明會的僱員或與該會相關人士曾作出不恰當的行為，而沒有被報告，如果情況屬實，鼓勵任何目擊或遭受性剝削或性虐待的人，主動透過其保密熱線作出舉報。

發言人續指，對每一位因世界宣明會未能妥善保護或作出報告而失望的人，深表歉意，承諾會認真看待及就此與合作伙伴討論改善，為世界上最脆弱的兒童提供適切的援助。